休班紀律部隊自發趕到救人

休班紀律部隊自發趕到救人

警察失蹤，市民慘遭狂徒暴打，元朗經歷最黑暗一夜。

【本報訊】元朗發生白衣恐襲，警察袖手，卻有不少非警察的休班紀律部隊人員自發保護市民，幫助被圍毆的乘客。其中陳先生（化名）表示，白衣人有如「屍殺列車」攻入車站大堂，令人絕望和感恐怖，指警察撤離不可接受，他相信「冇紀律部隊—至少後生嗰批—會認同警察所作所為」。

相關新聞：銀行商店拉閘「靜過十號波」

「警察唔係義工係公僕」

「好似《蝙蝠俠》嘅葛咸城（進入無政府狀態），由佢哋（白衣人）統治元朗」，非警察的休班紀律部隊人員陳先生前晚看直播，目擊元朗西鐵站有白衣人毆打市民及記者後，認為現場「完全失控」，隨即一腔熱血，聯絡朋友前往元朗站，到場時白衣人剛離去兩分鐘，只留下血迹斑斑。

白衫漢去，藍衣警來，甫到場的警察被市民包圍，責怪在報案半小時仍未有人到達，「我自己睇咗20多分鐘（直播）都冇警察到！」面對街坊責難，陳先生看見在場警員不置可否，反用警棍恫嚇市民，「好似《功夫》入面幫斧頭幫（殺人後）洗地嘅警察」，警察其後往Yoho Mall 1至2期的出口離去，但該出口有大批白衣人把守，當大家以為可經同一出口離開，卻有大批白衣人衝上樓梯，追打途人。

他指，現場有其他非警察的休班紀律部隊人員，「未必完全係睇唔過眼（警察退場），係擔心市民俾人打死，想救人」，故自發到現場協助市民，他大罵「警察冇落口供，冇調查就走，完全唔可以接受……你唔係義工，你係公僕」。他曾計劃展示紀律部隊證件阻嚇白衣人，但白衣人不斷追打，根本無暇亮證，幸未受傷的他盡量協助傷者包紮。

真正恐怖的卻是他形容為「屍殺列車」一幕，元朗站近午夜關閉落閘，予人安全的錯覺，但白衣人掀起鐵閘一剎，空群攻入，車站控制權頓時由白衣人接管，「佢哋已經換咗鐵通，人數多咗一半以上」，陳先生腦海一片空白，憤怒恐懼交織，「從未試過咁無力」，目睹無綫電視前記者柳俊江被打，眾人受傷，他亦只能盡力拉走被毆的途人。

「冇晒警察係最絕望、最恐怖」，市民直接暴露在白衣人的暴力之下，他表示，消防到場後，白衣人攻擊才停止，但早前離開的警察亦再沒有出現。事後警方形容事件是打鬥，又稱沒有發現有人持有攻擊性武器。陳先生怒斥全是廢話，「明顯係單方面襲擊市民，你話係打鬥，有冇睇CCTV研究吓？（白衣人在）軍裝隔籬攞住鐵通，（警方說法）完全唔可以接受！」

■記者曾偉龍

上一則
上一則
元朗黑夜 還原白色恐襲8小時

下一則
下一則
搵仔媽媽︰警無資格𢭃人工

銀行商店拉閘「靜過十號波」
指揮官拍膊與黑幫論形勢
大狀：必須獨立調查
警遲到場：睇唔到錶
999無人聽 市民向消防求救
南亞漢爆料：打手酬勞$2,700
「飛天南」蘇醒 稱被打無傷痕
林鄭重國徽輕視港人安危
記者叫特首「講返句人話」
王志民自誇中聯辦巍然不動
建制派反指示威者「挑機」
總商會轉軚促撤法：失職官員須問責
何君堯飯局 惡煞食飽打人
百人毀議辦 轟何勾結黑幫
被指撬閘 元朗區會副主席辯稱勸交
賴上環清場 盧偉聰：調配人手需時
元朗黑夜 還原白色恐襲8小時
搵仔媽媽︰警無資格𢭃人工
少年痛哭元朗沉淪
眾志成員遇襲傷頭
林卓廷轟建制無恥
青年護花慘遭狂鞭
柳俊江義載變血人
居民攜衫救人被毆
三區讓路 7.27「光復元朗」
巿民港鐵內受傷可索償
遇襲記者︰好似屍殺列車
不滿警黑合作 民政局職員疑罷工
國際將香港新疆相提並論
台灣不再信一國兩制謊言
警再開槍射頭 示威者重創
記者遭速龍舉槍棍指嚇
濃煙下槍聲四起 示威者變活靶
警不作為 黑幫肆虐元、屯、荃 變死城

根本好撚多人都唔妥班黑警，我識幾個紀律部隊friend（海關入境柳記）都覺得警賊好撚羞恥
警賊們咪撚同人呻變到過街老鼠咁個個鬧 個個憎
你有咩值得人專重？
聽到有母狗同人呻話日日比黃絲DM鬧，唔敢叫外賣驚有人加料 屌鳩你老公囉陷家鏟

如果警察係真心幫市民，公平執法仲會唔會有人睇你地唔起？ 唔好話示威佢地有幾濕鳩，元朗果晚真係當全香港人盲撚左？ 藍絲口講撐你自己都驚死左連地獄都唔撚收佢地啦
元朗果晚都比左最後一次機會班撚樣，柳爺同好多手無寸鐵既人都為左其他市民挺身而出，比人打到豬頭咁都仲為左其他人受傷而擔心到喊 義載比人打爆玻璃自己負責都無後悔。

自此以後唔使旨意有人會尊重警賊，你地連屎都唔撚係呀仆街！

陷家鏟啦屌你老母！